新手一問 抽綠置居問題

是咁的，我同屋企人住緊公屋，而我阿婆就自己一個住緊房協既公屋(最大個單位)。
咁上網睇過，要岩以下既條件先可以加入戶籍
第 1 類: 戶主的配偶
第 2 類: 戶主 18 歲以下的子女（包括合法領養的子女）
第 3 類: 受戶主或其配偶供養年滿 60 歲的父母
第 4 類: 戶主的一名已婚子女的配偶和 18 歲以下的子女 (該名已
婚子女須為戶籍內的認可成員，而加戶後，其他戶籍內
的子女須於結婚後遷出及刪除戶籍)
第 5 類: 戶主的一名成年子女及其配偶和其 18 歲以下的子女，而
戶籍內並沒有戶主其他子女。

咁我阿婆就唔想浪費左個公屋，因為佢走左既，就會俾人收番。
如果佢用佢果間公屋抽綠置居(鑽石山)，當佢抽到係咪只可以揀一人單位?
第二，佢冇收入，係咪一定要俾哂成舊錢，唔可以做按揭，我幫佢俾首期得唔得。定係一定要有落名抽既先可以做到按揭。
好似問到1999，唔該哂各位。

可以， 快啲抽

1. 唔係 你排夠前買乜size都得
2.你做擔保 阿婆做業主

2, 寫錯
係你做供款人申請按揭

一人飛 話之你第一個no.
都係最後先揀
得返d 細既一人單位
而家大單位 vs 比錢180尺

Oh 明白 當抽左買左，咁我阿婆想俾間屋我係咪要寫遺囑之類既野先俾到我？

true 近幾年真係單人冇機會揀大單位 而家重要係抽鑽石山

唔係可以同長者夾份一齊抽咩？長者家庭首輪派位

而家個單位得佢阿婆個名
所以當單人

樓主阿婆唔可以夾樓主一齊抽
因為佢地係公屋入面唔係「同一棵樹」
樓豬同公屋人先可以一齊抽綠置居
佢阿婆只可以單人咁抽
抽中左, 咁樓主可以申請幫阿婆供樓
如果驚阿婆百年歸老
咁就跟手去埋律師樓寫定, 阿婆有咩事層樓係屬於樓豬

之前有朋友提過大致上係咁
有錯勿屌

多謝答覆
如果樓主去房署將原本單位個資格除名係咪就得？

點解要除名???
好難加名架, 除左就冇架喇

我記得朋友講過
只要樓豬雙親健在
樓豬係唔可以加名去佢阿婆個邊
所以其實冇乜關係架喎除唔除名

明白
想幫朋友問埋，父母幾年前離咗婚，阿媽另外申請到間公屋，
成年子女分別同佢地住，但佢地戶藉仲喺老豆間屋度，
如果朋友想同老母申請綠置居，咁樣轉唔轉到名去老母度一齊抽？

樓主我同你情況一樣

係 唔可以加孫入去
仔女先得

明白

世上有一個地方要 靠父母幹 靠祖父母幹 靠外祖父母幹 靠做雞被狗幹
先可以上到車

估一個地獄

以我理解。如果你今次抽單人既

就算有得揀 你都係最尾個300個名額

只會有上期既貨尾 或者收黎既租置單位

唔會有鑽石山輪到你揀

又唔會既咁差既 點都有貨尾細單位比你望下